{
    "question": "Letak suatu negara dilihat 2 cara .yaitu letak astronomis dan letak geografis.astronomis adalah posisi suatu wilayah yg dilihat dari....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>letak</strong><strong> </strong><strong>as</strong><strong>tronomis</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong>posisi suatu wilayah yang dilihat <strong>dari</strong><strong> </strong><strong>kenya</strong><strong>taannya</strong><strong> </strong><strong>dibumi</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>letak</strong><strong> </strong><strong>posi</strong><strong>si</strong><strong> </strong>antara daerah yang satu dengan daerah yg lain. <strong> </strong></p><h2><strong>semo</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>koordinat lintang dan bujur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Letak astronomis adalah sistem koordinat lintang dan bujur yang digunakan di Bumi. Garis lintang adalah horizontal Bumi atau garis imajiner yang searah dengan garis khatulistiwa. Sedangkan garis bujur adalah garis imajiner yang membagi bumi secara vertikal dari kutub utara ke kutub selatan.</p><p>Garis lintang dan garis bujur tersebut berpotongan di titik nol, tepat pada pulau yang dinamai sebagai pulau null. Garis lintang 0 derajat dan garis bujur 0 derajat tersebut bertemu di perairan timur Samudra Atlantik.</p><p>Pembahasan mengenai garis Khatulistiwa dapat juga dilihat pada link berikut:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/10612001</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p>\n</p><p>\n</p><p>\n</p><p>\n</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-dengan-kerukunan-sebutkan-manfaat-keeukuna-201",
            "question": "Apakah yang di maksud dengan kerukunan. sebutkan manfaat keeukunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>;</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Hidup mrnjadi damai, tenang, dan tentram.</p><p>2. Disukai banyak orang,</p><p>3. menciptakan perilaku yang saling tolong-menolong.</p><p>4. Mempererat tali persatuan dan kesatuan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-tindakan-yg-kmu-lakukan-sebagai-makhluk-ekonomi-da-791",
            "question": "Berikan contoh tindakan yg kmu lakukan sebagai makhluk ekonomi dan sebutkan pula tujuan kmu melakukan tindakan itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membeli barang, tujuan memenuhi kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tindakan ekonomi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membeli bahan pangan untuk membuat makanan, tujuannya untuk memenuhi kehidupan sehari hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-apakah-yang-dimaksud-dengan-alat-musik-melodis-b-berikan-du-659",
            "question": "A. Apakah yang dimaksud dengan alat musik melodis ?    B. Berikan dua contoh alat musik melodis tradisional !\r\nC. Berikan dua contoh alat musik perkusi tradisional !\r\nTolong di jawab secepatnya mau dikumpulin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Jawaban:</p><p>A. Alat musik melodis merupakan salah satu jenis dari alat musik yang dikelompokkan berdasarkan fungsingnya.  Alat musik ini bisa membunyikan melodi dalam lagu secara lengkap. Bunyi yang dihasilkan alat musik melodis ini mengatur nada utama dalam sebuah lagu atau musik. </p><p> </p><p>B. Gitar. Gitar merupakan alat musik melodis yang paling populer dan mudah dijumpai. </p><p>Kecapi. Alat musik melodis tradisional kecapi mudah dijumpai dalam acara kesenian Sunda. </p><p>Biola. .</p><p>Harmonika.</p><p></p><p>C.Anvil.</p><p>Drum bass.</p><p>Castanets.</p><p>Simbal.</p><p>Gong.</p><p>Snare drum.</p><p>Tom-tom.</p><p>Rainstick.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gaya-dan-gerakjelaskan-273",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang gaya dan gerak?jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya adalah tarikan atau dorongan yang menyebabkan suatu benda bergerak, Sedangkan, gerak adalah perpindahan posisi benda dari tempat asalnya ke tempat lain.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya adalah tarikan atau dorongan sedangkan gaya adalah perpindahan posisi benda dari asalnya berpindah ke tempat yang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Spero che aiuti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tropopause-merupakan-lapisan-atmosfer-yang-mempunyai-karakteristi-762",
            "question": "Tropopause merupakan lapisan atmosfer yang mempunyai karakteristik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Suhunya meningkat hingga panas mencapai 100\u00b0C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-dalam-pergerakannya-sarekat-islam-menerapkan-sikap-terbuka-d-338",
            "question": "14. Dalam pergerakannya, Sarekat Islam menerapkan    sikap terbuka dan demokratis. Dampak sikap\r\nSarekat Islam tersebut adalah ....\r\n\r\na.aliran marxis berkembang di cabang Sarekat\r\nIslam lokal\r\nb. Sarekat Islam menduduki peringkat teratas\r\ndalam pemilu\r\nc.Sarekat Islam memiliki pengikut di seluruh\r\ndaerah Indonesia\r\nd. sering terjadi perbedaan pendapat antar-\r\ncabang Sarekat Islam\r\ne. muncul perlawanan anggota Sarekat Islam\r\nterhadap pemerintah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.  Sarekat islam memiliki pengikut diseluruh daerah indonesia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong><strong><em><u>Jawaban:</u></em></strong></strong></p><p><em><u>Jawaban:a. aliran marxis berkembang di cabang Sarekat Islam lokal</u></em></p><p></p><p></p><p><strong><strong><em><u>Penjelasan:</u></em></strong></strong></p><p><strong><em>P</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>1</em></strong><strong><em>9</em></strong><strong><em>2</em></strong><strong><em>1</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Sarekat </em></strong><strong><em>Islam </em></strong><strong><em>terpecah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>menjadi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dua,</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>S</em></strong><strong><em>I</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>putih,</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dan </em></strong><strong><em><u>SI </u></em></strong><strong><em><u>merah </u></em></strong><strong><em><u>yang </u></em></strong><strong><em><u>berhaluan </u></em></strong><strong><em><u>komunis</u></em></strong></p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sumber-daya-yang-termasuk-sumber-daya-terestrial-adalah-616",
            "question": "1. Sumber daya yang termasuk sumber daya\r\nterestrial adalah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumber daya alam terestrial, yang sumbernya dari permukaan muka bumi meliputi hutan, fosil, hasil tambang dan lainnya; Sumber daya alam akuatik, yang merupakan SDA perairan atau berhubungan dengan laut meliputi macam-macam danau , sungai, rawa, air hujan dan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelas-kan-bagaimana-penderitaan-bangsa-indonesia-akibat-penjajaha-278",
            "question": "Jelas kan bagaimana penderitaan bangsa indonesia akibat penjajahan pada masa VOC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-beban rakyat semakin berat karena harus menyerahkan sebagian tanah dan hasil panen, membayar pajak, mengikuti kerja rodi, serta menanggung resiko apabila paling gagal.</p><p>-kerja paksa, rakyat harus bekerja tanpa diberi upah dan makan sehingga banyak penduduk Indonesia yang mati dan kelaparan.</p><p>-banyak penduduk yang dijual ke luar negeri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-bersifat-ingin-tahu-2-mudah-p-935",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut ini 1 bersifat ingin tahu 2 mudah putus asa jika sering mengalami kegagalan dan usaha tentang suatu masalah 4 Mudah terpengaruh orang lain 5 belajar dari kegagalan 6 sering mengajukan pertanyaan yang baik dari Pernyataan diatas yang merupakan ciri-ciri manusia kreatif adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar dari ke gagalan dan bersifat ingin tahu</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persebaran-islam-di-indonesia-terjadi-secara-bertahap-daerah-yang-732",
            "question": "persebaran Islam di Indonesia terjadi secara bertahap daerah yang pertama mendapat pengaruh Islam adalah daerah Indonesia bagian barat ada beberapa cara yang dilakukan dalam menyebarkan Islam di Indonesia yaitu....... \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawa klo ngk slh</p><p><strong>pembahasan:</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}